美雜誌《外交政策》中國人不認劉曉波英雄 以怪責換取一夜好眠

美雜誌《外交政策》：中國人不認劉曉波「國民英雄」 以怪責受害者換取一夜好眠

諾貝爾和平獎得主劉曉波入住的瀋陽中國醫科大學附屬第一醫院昨日表示，劉曉波病情反復，仍然受腎功能、亞急性肝功能、呼吸功能衰竭，以及感染性休克等症狀的困擾，情況引起德國、美國及臺灣等政府高度關注。美國雜誌《外交政策》前日（11日）發表一篇題為〈中國人認為劉曉波是咎由自取〉（The Chinese Think Liu Xiaobo Was Asking For It）的分析文章，文中開初便直言「在一個隨時會鎮壓人民的國家，最容易一夜好眠的方式就是怪責受害者（Blaming the victim is the easiest way for people sleep at night in a country where the government could crush you at any moment）」。

文中指出，即使劉曉波是因為捍衛中國人權而入獄，但他在國民眼中亦非「英雄」，與他相關的消息亦鮮為人知，更引述一名中國網民指「劉曉波應感謝政府提供免費治療」的評論，形容中國人的第一反應往往是責備受害者，而非那些拘捕、囚禁、虐待他們的人，因為「歸根究底，體制始終是體制」。文章分析有關行為是一種心理上的生存手段（psychological survival measure），與適應專制體制的方法，將別人所承受的痛苦合法化，藉此維持自己不會遭到同樣對待的信念（to maintain our own blithe conviction that we’ll be OK）。

對於中國人民要面對的政權和社會，文章認為他們須解釋的不單單是一個「不正義的世界（unjust universe）」，而是「具即時影響力的不正義政府（immediate unjust government）」，它將國家轉變為自然權力，而非道德階模，與之抗衡是愚蠢和毫無意義的行為，就等同在雷暴中舉傘。

文章亦提到中國人一個特殊現象：每當有人談及劉曉波等異見人士時，總視他們的行為是意圖吸引西方注意或取得好處。文章又以中國《環球時報》為例，指有關報道形容支持民主的人「押錯賭注」，並試圖將所有的國內反對聲音與「外國勢力」作連結。然而，文章認為當局有關舉動，只是將所有事物都貶低至與中國社會一樣的「憤世嫉俗」的運作模式。

一針見血

睇吓香港班港豬

再進一步就變斯德哥爾摩症

lm

幾準

港豬都係一樣支那DNA

根本港豬都係一樣

正確來講, 中國人係勝利球迷

如果劉曉波 帶領一百萬革命軍 攻入北京, 自封中國大總統
到時中國人自然會崇拜劉曉波

但家陣劉曉波比 中共玩到無得還手
咁中國人自然 踩多兩腳

屌，又中

一語道破

港豬爬低危阿爺 〔錢錢錢錢 錢錢錢錢〕

有甚麼人民，就有甚麼國家

對畜牲都咁有研究

笑死
中國無得救係事實

中共同北韓呢兩個國家都係好值得研究

全中

香港都係

所以做黑警打鳩班港豬就最好

文章認為當局有關舉動，只是將所有事物都貶低至與中國社會一樣的「憤世嫉俗」的運作模式。

隱性五毛不斷推緊呢d思想

標題應該改做: 美國大叔岩岩訓醒 問左膠琴晚中國掉左幾個波入龍門